1. Робота з мережею. Працюючи з мережевими запитами, є можливість отримати помилку з'єднання, помилку сервера або інші помилки.

2. Робота з файлами. Працюючи з файлами, є можливість отримати помилку доступу до файлу, неправильний формат файлу, або інші помилки.

3. Робота з даними користувача. Оброблюючи дані, які користувач вводить на сторінці, є можливість отримати неправильні дані, які не відповідають потрібному формату або взагалі не є допустимими.

4. Робота з зовнішніми бібліотеками. Використовуючи зовнішні бібліотеки у своєму коді, існує можливість отримати помилки, пов'язані з цими бібліотеками. Використовуючи try...catch блок, можна коректно обробити ці помилки та продовжити виконання програми.